\chapter*{INTRODUCCIÓN}
%\pagenumbering{Roman}
\addcontentsline{toc}{chapter}{INTRODUCCIÓN}
%\markboth{INTRODUCCIÓN}{INTRODUCCIÓN}


Los métodos de detección de señal débil nos permite rescatar una señal útil de una señal llena de ruido. Existen muchos métodos para rescatar esta señal útil, pero estos afectan la calidad de la señal obtenida ya que el ruido entrelazada con las señal útil hace difícil obtenerla sin perdidas. 
La aplicación de sistemas dinámicos caóticos para la detección de señales débiles a permitido que la perdida de señal sea mínima ya que mucho de estos osciladores son casi inmunes al ruido.\\ 
\\
El elemento de detección de señal débil con teoría caótica es que la señal detectada se fusiona en el oscilador caótico, si hay el mismo componente frecuente con la frecuencia inherente del oscilador caótico, la fase del sistema cambiará enormemente incluso si la amplitud de la señal es muy pequeña. El ruido y la señal de interferencia que tienen mayores diferencias de frecuencia con la frecuencia intrínseca del oscilador caótico no tienen influencia en el sistema. Con la identificación del sistema, se puede detectar la señal que tiene la misma frecuencia con la frecuencia intrínseca del oscilador caótico.\\ 
En pocas palabras, se puede detectar una señal débil por la transición de estado del oscilador del estado caótico a un estado caótico periódico o intermitente, pero si el ruido es suficientemente fuerte, el estado caótico periódico o intermitente se transferirá al estado caótico, lo que afecta significativamente la precisión de la detección de la señal.  Es por esto la necesidad de encontrar sistemas caóticos que tengan un gran umbral de ruido para que el sistema tenga una gran precisión en la obtención de la señal débil.\\
\\
El oscilador de Duffing es una gran opción ya que gracias a su sensibilidad inicial de señales regulares y la inmunidad al ruido,  tiene una amplia posibilidad de aplicación en el campo de la detección de señales débiles. Pero a pesar que  este oscilador es considerado inmune al ruido, en la realidad este oscilador presenta un umbral de ruido hasta el cual puede trabajar, la cual llega a ser una limitación. Para poder maximizar este umbral de ruido se analiza un oscilador de Duffing acoplado a si mismo, el cual nos tiene una mayor resistencia al ruido.
